# Модуль цифрового ввода
## Режимы
все режимы используют значение со входа после масок

* 0 чтение выхода компаратора
* 1 устранение дребезга
* 2 счетчик количества импульсов
* 3 измерение длительности активного сигнала
* 4 измерение частоты, на прерываниях и общем таймере
* 5 измерение частоты, на основе INPUT_CAPTURE
* 6 измерение параметров импульсов, на основе PWM_INPUT

|  канал  | порты | адрес modbus |  Timer   | режимы  |
| ------- | ----- | ------------ | -------- | ------- |
|   DI0   |  PA0  |      26      | TIM2_CH1 |  0 - 6  |
|   DI1   |  PA1  |      30      | TIM2_CH2 |  0 - 6  |
|   DI2   |  PC6  |      34      | TIM3_CH1 |  0 - 5  |
|   DI3   |  PC7  |      38      | TIM3_CH2 |  0 - 5  |
|   DI4   |  PA8  |      42      | TIM1_CH1 |  0 - 6  |
|   DI5   |  PA9  |      46      | TIM1_CH2 |  0 - 6  |
|   DI6   |  PA10 |      50      | TIM1_CH3 |  0 - 5  |
|   DI7   |  PA11 |      54      | TIM1_CH4 |  0 - 5  |

`* - в некоторых режимах исключено одновременное использование входов аппаратных таймеров.`

Для портов DI2, DI3 в режиме 6 используются каналы 1,2 таймера 1. 3й канал таймера 1 - таймаут.
Это означает, что  
если DI4MODE == 6, => DI5, DI6, DI7 нельзя использовать в режиме выше 4.  
если DI5MODE == 6, => DI4, DI6, DI7 нельзя использовать в режиме выше 4.  
если DI0MODE == 6, => DI1 нельзя использовать в режиме выше 4.  
если DI1MODE == 6, => DI0 нельзя использовать в режиме выше 4.  

# Значения параметров
## режим 0 чтение выхода компаратора

В этом режиме отключены все фильтры,  
доступно чтение состояния входов, как реального значения на входе, так и после наложения маски
из соответствующих адресов - см. документ documents/Регистры.xls

## режим 1, 2, 3
В этих режимах включен антидребезг

- uint8_t  mode = 1, 2, 3;
- uint16_t param_1;
    - [0]      - инкремент счетчика по переднему/заднему фронту, active level for mode 3
        - 0: передний
        - 1: задний
        так же от этого бита зависит подтяжка порта. 0 - pulldown, 1 - pullup.
    - [1]      - значение для начального счета использовать из:
        - 0: энергонезависимой памяти
        - 1: из регистра param2
    - [2]      - сбросить флаг переполнения
    - [3:8]    - нижний порог срабатывания антидребезга
                счетчик считает до этого значения при установлении нижнего уровня
                WARNING!
                если установить ноль, то он сбросится на дефолтное значение
                то есть минимальное значение = 1
    - [9:14]   - верхний порог срабатывания антидребезга
                счетчик считает до этого значения при установлении верхнего уровня
                WARNING!
                если установить ноль, то он сбросится на дефолтное значение
                то есть минимальное значение = 1                
- uint32_t param_2;   - используется для стартового значения в режимах 2 и 3
    - старший;
    - младший;
- uint16_t result_id; - порядковый номер измерения
- uint16_t flags;     - флаги валидности значений
    - [0]      - тик до антидребезга
- uint32_t val_0; - результат измерения 1
- uint32_t val_1; - результат измерения 2

## режим 4, 5, 6
В этих режимах антидребезг отключен, значение порта берется после маски

* uint8_t  mode = 4;
* uint16_t param_1;
    * [0]      - инкремент счетчика по переднему/заднему фронту
        - 0: передний
        - 1: задний
        так же от этого бита зависит подтяжка порта. 0 - pulldown, 1 - pullup.
* uint32_t param_2;   - порог изменения значения, дельта валидности (RES(N) - RES(N + 1) < DELTA)
    - старший;
    - младший;
* uint16_t result_id; - порядковый номер измерения
* uint16_t flags;     - флаги валидности значений
    * [0]      - валидность измерения
        - 0 : значение валидное
        - 1 : значение не валидное
* uint32_t val_0;     - результат измерения 1
* uint32_t val_1;     - результат измерения 2

### Режим 4 (EXTI count)
Этот режим использует один аппаратный таймер TIM7 на все каналы, настроенные в этом режиме (в режимах 5 и 6 используется отдельный таймер).
Перед настройкой этого режима проверить не настроен ли уже на данное EXTI другой вход.

### Режим 5 (input capture)
Этот режим использует возможности аппаратного таймера, которые пересекаются по функционалу.
Если вход настроен в этом режиме, то остальные входы порта могут быть настроены либо в том же режиме 5,
либо в режимах не использующих аппаратный таймер.  
timer1 - входы PA8..PA11  
timer2 - входы PA0..PA1  
timer3 - входы PC6..PC7  
В этом режиме используется буферизация отсчетов с фильтрациеи. При измерении низки частот, для точности нужно ждать 4 семпла. Тоесть если измеряемая частота 1Hz - нужно ждать минимум 4 секунд при первом измерении.

#### Таймер 3
Все 2 канала таймера 3 (DI2, DI3) можно настроить режиме 5.

### Режим 6 (PWM input)
В этом режиме третий канал таймера, используется как output compare, для определения таймаута, при измерении низкой частоты.
таймаут по умолчанию 0xFFFF.

#### Таймер 1
Этот режим использует возможности таймера, который отнимает функционал у соседних входов.  
Возможно настроить PA8 либо PA9 как ШИМ-вход. DI4, DI5.  
Это отключит возможность использовать аппаратный таймер 1,  
тоесть невозможно будет настроить режимы 5,6 для остальных входов port'a 2 (PA8..PA11).

#### Таймер 2
Возможно настроить PA0 либо PA1 как ШИМ-вход.
PA0 - DI0
PA1 - DI1
При этом оставшийся вход нельзя будет использовать в режиме выше 4.

## индекс предделителя таймеров
Каждый таймер имеет свой регистр в котором хранятся опции диапазона измерения:

### Адреса регистров
    RS485_ADDRESS_REG   = 22
    RS485_BAUDRATE_HREG = 23
    RS485_BAUDRATE_LREG = 24

    DI_REG              = 25
    AND_MASK_REGISTER   = 26
    OR_MASK_REGISTER    = 27
    MASKED_REGISTER     = 28

    DI0_MODE_REG        = 29
    PARAM1_REG_0        = 30
    PARAM2_1_REG_0      = 31
    PARAM2_2_REG_0      = 32

    DI1_MODE_REG        = 33
    PARAM1_REG_1        = 34
    PARAM2_1_REG_1      = 35
    PARAM2_2_REG_1      = 36

    DI2_MODE_REG        = 37
    PARAM1_REG_2        = 38
    PARAM2_1_REG_2      = 39
    PARAM2_2_REG_2      = 40

    DI3_MODE_REG        = 41
    PARAM1_REG_3        = 42
    PARAM2_1_REG_3      = 43
    PARAM2_2_REG_3      = 44

    DI4_MODE_REG        = 45
    PARAM1_REG_4        = 46
    PARAM2_1_REG_4      = 47
    PARAM2_2_REG_4      = 48

    DI5_MODE_REG        = 49
    PARAM1_REG_5        = 50
    PARAM2_1_REG_5      = 51
    PARAM2_2_REG_5      = 52

    DI6_MODE_REG        = 53
    PARAM1_REG_6        = 54
    PARAM2_1_REG_6      = 55
    PARAM2_2_REG_6      = 56

    DI7_MODE_REG        = 57
    PARAM1_REG_7        = 58
    PARAM2_1_REG_7      = 59
    PARAM2_2_REG_7      = 60

    RESULT_ID_0         = 61
    FLAGS_0             = 62
    VAL_0_0_0           = 63
    VAL_0_1_0           = 64
    VAL_1_0_0           = 65
    VAL_1_1_0           = 66

    RESULT_ID_1         = 67
    FLAGS_1             = 68
    VAL_0_0_1           = 69
    VAL_0_1_1           = 70
    VAL_1_0_1           = 71
    VAL_1_1_1           = 72

    RESULT_ID_2         = 73
    FLAGS_2             = 74
    VAL_0_0_2           = 75
    VAL_0_1_2           = 76
    VAL_1_0_2           = 77
    VAL_1_1_2           = 78

    RESULT_ID_3         = 79
    FLAGS_3             = 80
    VAL_0_0_3           = 81
    VAL_0_1_3           = 82
    VAL_1_0_3           = 83
    VAL_1_1_3           = 84

    RESULT_ID_4         = 85
    FLAGS_4             = 86
    VAL_0_0_4           = 87
    VAL_0_1_4           = 88
    VAL_1_0_4           = 89
    VAL_1_1_4           = 90

    RESULT_ID_5         = 91
    FLAGS_5             = 92
    VAL_0_0_5           = 93
    VAL_0_1_5           = 94
    VAL_1_0_5           = 95
    VAL_1_1_5           = 96

    RESULT_ID_6         = 97
    FLAGS_6             = 98
    VAL_0_0_6           = 99
    VAL_0_1_6           = 100
    VAL_1_0_6           = 101
    VAL_1_1_6           = 102

    RESULT_ID_7         = 103
    FLAGS_7             = 104
    VAL_0_0_7           = 105
    VAL_0_1_7           = 106
    VAL_1_0_7           = 107
    VAL_1_1_7           = 108

    SPARE_INIT          = 109

# автоподстройка делителя таймера
только для измерения PWM input

# MODBUS
Значения в MODBUS передаются в формате Big-endian (старший байт предшествует младшему)

# Console
через консольный вход доступны следующие функции
* help        - show this message
* status      - show modbus device status
* config      - show modbus device config
* baud        - set baudrate for RS485 interface (max = 460800)
* errors      - print errors

# ошибки
ошибки коммуникации, некорректные запросы не накапливаются,  
накапливаются аппаратные ошибки и программные сбои  

## режим инициализации
Для настройки адреса устройства и скорости обмена по последовательному порту существует два режима.  
Инит через внешний разъем и через шину T-BUS.  
При замыкании ножки EXT_INIT или INT_INIT на землю, устройство переходит в режим инициализации до момента когда будет записана 1 в регистр SPARE_INIT.  
При этом устройство начинает отвечать на адрес 1.  
Только в режиме инициализации можно записать в регистр хранения рабочий modbus-адрес устройства.  
По умолчанию модуль стартует на частоте 9600N1.  
Разные частоты устанавливаются при инициализации через внешний и внутренний разъём.  
EXT_INIT - частота обмена 38400 baud
INT_INIT - частота обмена 4800 baud
Если прижаты обе ножки, то приоритет имеет EXT_INIT разъем, и скорость устанавливается 38400.  
После того как регистры хранения адреса и скорости записаны, мастер записывает 1 в SPARE_INIT регистр - модуль переходит в рабочий режим, ножка SPARE_INIT прижата к земле.  
если SPARE_INIT = 1 - это означает конец инициализации    

### важно 
включение режима 0 очищает nараметры
Сначала записывается режим, а потом его параметры!!! только такая последовательность!! так как при смене режима очищаются параетры.
